Признаки права выделяются 
1) Нормативность. Предписания права распространяются на неперсонифицированный круг лиц. Предписания права рассчитаны на заранее не ограниченное число случаев реализации.
2) Общая обязательность. Предписания права распространяются на всех адресатов вне зависимости от их отношения к праву. В случае конкуренции предписаний права с другими социальными регуляторами предпочтение отдаётся праву.
3) Формальная определённость. Предписания права зафиксированы в специальных установленных государством источниках. Точно и чётко определяет границы человеческого поведения.
4) Государственная гарантированность. Государство создаёт экономические, социальные и иные условия, необходимые для реализации экономических норм. Государство защищает юр. предписания от нарушений.
5) Системность. Юридические предписания существуют в определённой системе.

Система права - иерархически организованная совокупность таких элементов, как: отрасль права, правовые институты и нормы права, отражающие единство правовых норм и их специализацию.
Элементы системы права:
	1) Отрасль права - элемент системы права, представляющий собой совокупность правовых норм, РЕГУЛИРУЮЩИХ качественно однородную группу общественных отношений. 
		Предмет правового регулирования - те правоотношения, которые регулируются данной отраслью. 
		Метод правового регулирования - совокупность приёмов и способов, с помощью которых отрасль регулирует правовые отношения.
	2) Правовой институт - элемент системы права, представляющий собой совокупность правовых норм, регулирующих качественно однородную группу общественных отношений внутри одной отрасли права.
	3) Норма права - элемент системы права, представляющий собой правила поведения, провозглашенные и регулируемые государством, устанавливающие права, обязанности и ответственность участников правоотношений, чьё поведение призвано регулировать данное правило.